中國動畫爆抄襲《進擊的巨人》，名場面「兵長砍猴」遭完全複製，支持粉絲反嗆：「肯抄你是給你面子」！

中國動漫界近年持續壯大，不論是授權動漫或是自製動畫皆人氣滿滿，而在自製內容中人氣最強大的莫過於《天官賜福》這部動畫，由作者墨香銅臭所創作的小說《天官賜福》在對岸人氣相當火爆，由韓國動畫製作團隊創作的動畫版更是一夕爆紅，成為了眾多中國網友喜愛的動畫之一。想不到如此熱門的動畫近期竟爆出了抄襲疑雲，且抄襲的片段正是《進擊的巨人》中出現的名場面「兵長砍猴」，相似度高達 90 %的運鏡及畫面也讓中國網路上不少巨人粉與天官粉戰成一團。

於《天官賜福》第 9 集中出現了一場戰鬥，只見一名巨人朝主角揮出了一拳，但這一拳不但被主角給閃過，主角甚至直接順著手臂瞬間揮出數道斬擊，並隨後攻擊了巨人的雙眼再順勢斬斷對方的右腳與左腳跟腱，迫使對方跪在地上，此片段一播出後立馬讓不少中國網友回想起了某名場面，沒錯，這幕就手法及運鏡順序這完全就是「兵長砍猴」的複製版，就連攻擊的順序都完全沒做更動的複製貼上，如此無上限的抄襲也引起許多巨人的支持者不滿，紛紛前往 bilibili 的《天官賜福》作品底下怒嗆對方抄襲。

但沒想到的《天官賜福》的粉絲竟然也心生不滿，紛紛在網路上開砲認為《天官賜福》本及內容僅為「借鏡、致敬」，更有激進的網友把鍋再度扔回日本動漫身上，提出「七龍珠也使用了孫悟空等中國文化，要不要先道歉？」、「搞不好巨人動畫團隊有授權」、「肯抄你是給你面子」等等激烈發言，雙方目前可說是誰也不讓誰。但正當眾多天官粉力挺的同時，製作公司「ART+」今日卻承認了「抄襲一事」，並向原作作畫、B 站、及眾多粉絲致歉，無疑是給了原本護航的粉絲一巴掌，也讓全世界的動漫迷看見中國部分網友逐年開始注重版權問題。

中蟈日常

咁皇軍都俾足面子南京人

直接抄哂成段
又平又受歡迎

等兩邊啲fans嘈一嘈
仲可以谷人氣

最尾道歉出賣護航果班冇見識嘅自己人
安撫返其他睇開動畫嘅人
繼續收錢收到手軟

冇見識果班好快唔記得 繼續比錢
如果仲記得佢錯乜就係外國比錢搞事

雙贏

進擊精神係串中共咼？

假，大，空

《巨人》影射中國？「艾爾迪亞人需要隱私嗎」成微博禁語

但沒想到的《天官賜福》的粉絲 受聘水軍 竟然也心生不滿

我想講天官賜福好似係男男
作者洗唔洗坐返幾碌先

支那人眞無恥

抄到咁盲嘅都睇得出啦，仲要改埋啲柒名

日本版權方應該出返套兵長著大日本陸軍軍服斬鳩支那巨人嚟回應

乜撚都抄

聽個名完全唔撚知乜樣題材

都唔知好嬲定好笑

抄你老母咩毒撚
你班毒素4毒閪玩原神課得仲貴過隻zelda

天官賜福？
單睇名以為後宮爭鬥

中國動漫界近年持續壯大，不論是授權動漫或是自製動畫皆人氣滿滿？？

有冇例子

抄都仲要抄得差過人

無疑是給了原本護航的粉絲一巴掌

柒撚到喊

支那狗

係現在的風頭火勢，製作商當然想息事寧人，免得 一個神經刀 行政手段被人斬左日本動漫呢條財路

要證據幹麼，這是有目共睹的親

咪又係支那代工
不用分得咁細

咪討論
大陸最鍾意用炎上商法
根本唔要面
所以佢哋可以毫無猶豫咁用炎上商法
恥PO議員

個作者本身都抄襲㗎啦爆過幾次人品問題都一堆腦殘粉，有啲on9仲話作品同作者係兩回事黎

艾爾迪亞人需要版權嗎

又係支那展示蟈力既時候啦

支那野除左假，就係抄。遲啲液苗都係等支那廢老同藍屍試左先啦

擺明抄又點？日本仔咪又繼續奶共，屌埋佢老婆仔女都得呀

最搞笑係巨人設定係隻巨人以為比人斬頸(命門)，比兵長fake 左護頸先咁順利斬到眼，連埋context 有種，我今次未必殺到你但最小我要阻礙你行動黎救人
蝗國隻呀拉丁隻手跛左冇左反射神經咁

日本仔太勁，成日俾人抄
btw bilibili咪又係抄日本。

今次我撐小粉紅繼續出征
製作商唔單聲搞到落我地同包面，明明我地就為佢抱打不平，好嬲

個10%係咪剩係個樣唔同

求詳細

個閪名陣支那除真係搞唔撚掂

「肯抄你是給你面子」

大陸個種抄仲算唔算抄 正常抄嘅人都會心虛改下
大陸係直接copy 個種厚面皮

強國袁

抄人仲咁大口氣，支那人抵比人憎

個名真心柒

分鏡都要抄

我屌你蝗蟲老母都係給你面子

幾時起孫悟空呢個名變咗屬於中國？名都唔改得？

米臭係

好似同魔道祖師一樣係bl玄幻

個作者坐緊啦，似係衰非法出版同賣甜書

覺得進擊的亞爾迪亞人有啲可憐
現實中國的艾爾迪亞人死光最好

比你睇住抄都抄得柒過人
果幾下刀氣拍得住月之呼吸

冇血嘅斬擊

原來中國既動畫畫面進步左
我仲停留緊喜羊羊

中國嗰啲都叫艾爾迪亞人

唔好詆毁艾族 人地被「外人」逼害多年
強國人係比自己人逼害 再將責任推卸比外國人

艾族人直得可憐 強國人快撚啲死

上次剪輯左幾套戲

死支那人成日整係識抄抄抄
抄你老母咩冚家剷

賣甜書都要拉？

支那人..

中國個D係哥布林殺手入面D哥布林

低賤 狡猾 永遠唔會認錯
只要你打過佢一次 佢就會成世當你係敵人 得閒無事就反你 (E.G.反日)

作畫hea到一個點
真係用個點代表主角就算

唔係 , 因為支那嘢唔俾見血 , 所以你咪覺得好撚怪

強國人應該算係嗰啲冇權勢嘅瑪雷人？

肯抄你是給你面子

青少年作品唔比有血

有無得告諫山創侵權抄大陸

最搞笑係呢套野一開始就俾班小粉紅話係「國漫之光」、「國漫崛起」
點知抄襲一爆出來個製作方就話係請南韓畫嘅，想拋個波俾南韓

世界都係中國既

玻璃國愈無恥就愈無敵

種族同民族

繼續 等全世界睇你幾無恥 你無咁多人咁大市場 講真撚有人so你咩

劇本

抄咗毛算 鬼国特色

嗌交部會唔會公開講：『《進擊的巨人》係自古我國擁有，唔涉及任何其他國家主權 !』

肯抄你是給你面子
肯強姦你係比面你

Is blonly two man ja

咁鐘意抄，整返個～進擊的某国人～啦

中國除左炒人仲識做乜

世界都是咱們中國的

正常操作

仲要好似10年
佢寫嗰幾本書紅到拆天 陳情令其實即係佢寫嘅魔道祖師

有冇人因為巨人所以好憎WIT studio

我睇咗幾次都睇唔清上面畫緊咩鳩，咁仲算唔算抄？

又迫害達哥隻game

蚹蛤蟈蜻

中國整到咁嘅level 算幾勁下
但可惜永遠淨係識抄

公道d講,slam dunk好多作畫都抄人,但又冇人屌

咁龍珠又的確係取材自西遊記
冇得唔認
但重點係你事先認定俾人篤爆先死狗發惡

著住日軍軍服，把劍插撚住維尼把口

幾年前有個好正既作者叫天一
俾痴線婆私怨舉報佢出原創甜書（向支那出書要經政府部門審批同編碼)
判左十年
至此唔敢再睇佢既甜書

致敬姐 無事兒 無事兒

也讓全世界的動漫迷看見中國部分網友逐年開始注重版權問題。

最後都要奶

搬石頭砸自己的腳

一定寫到美國成個瑪雷咁

支那人需要私隱嗎？

支那人縮喺牆內，好符合國情wo

你辱華

整得再好咪又係抄，永遠都只係停留係呢一個level

進擊的戰狼

咪同原神一樣 大把人受

支那唔可以賣甜書

蝗蟲們要用肺炎之力侵略世界了

支那版

我動畫黨嚟

所以咪要四重加密囉

已經坐緊

唔係甜書問題。係因為佢私下印刷出書，無經政府檢查，呢個先係重點。支那好驚人出書講佢壞話

中國人係馬萊中既艾人

唔該晒Ching

又bin

火影都有抄美隊

個名都娘過人

同牆內舊王政府一鳩樣

七龍珠也使用了孫悟空等中國文化，要不要先道歉？ 狗急跳牆 偷換概念偷到用腳諗都知柒哂

笑唔出
真係好撚仆街
屌你老母支那狗

連登仔係到嘈完有春用咩

知唔撚知乜撚嘢叫討論區呀戇鳩

直接貼上姐

支那四大發明

偷 呃 搶 騙

進擊的巨人係神作
班芝麻咪撚睇囉

淨係首歌都贏九條街

不看就不看！
咱們自己做一套出來！

好撚柒

癡撚線 沒有最無恥

墨香銅臭唔係比人拉左咩

得佢1個贏點會叫「雙贏」，係叫「點都贏」

磨牙

抄na

一拳超人都抄悟空出拳打人啦

動畫都改個柒名
WTF

真係垃圾國家

#52

致敬咋

認真，共產黨真係多謝過日本侵華削弱國民黨軍力

屌，佢本書本身都抄襲啦
動畫抄埋唔出奇架

以後唔好睇日漫啦咁成日又話人小日本又要睇

夠膽抄埋政變、雙中營未

唔撚係掛

坐緊啦

win twice呀